---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Нужны ли свидетели для произнесения шахады?
date: 2024-07-14
description: Для верности принятия Ислама не обязательно объявлять о его принятии
  в присутствии свидетелей. Ислам — между Всевышним Аллахом и Его рабом.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/49715
  title: islamqa.info
translator_id: 554943
---

Становление человека мусульманином не обусловлено объявлением этого в присутствии кого-либо из людей. Ислам — между Всевышним Аллахом и Его рабом.

Если он засвидетельствует о принятии Ислама для того, чтобы об этом была запись в его документах, то в этом нет ничего плохого. Но не нужно делать это условием верности принятия Ислама.
